Прототипное наследование переносит свойства одного объекта в другой, но на другой уровень доступа. Это позволяет нам переносить части объектов, не переписывая код и не копируя эти объекты, а создавая новые объекты на основе этих прототипов. Метод prototype позволяет переносить свои свойства на каждый новый инстанс объекта, поэтому и "наследование"
